3D printing 打印交流

有無人有玩開3d print，小弟開左個dc 群，大家可以交流下心得

😌巴打有咩機？

準備入門

哪有位，你老＿。

無咪借機囉

邊款軟件最易上手？？

lm

E係咪link失效左？
試試呢個

入門一定預好多問題loll

討論或者買人地 print 的野都可以麻

如果要上班學，有無咩導師/課程推介

咩軟件
畫cad定切片

你係想學咩？modelling ？加入dc問下

清Sculpting 識唔識？

有無畫圖 freeware介紹?

Blender

fusion 360

freecad

用過fusion 360, 覺得freecad有啲原始唔識點用

Inventor education license 都正

唔係學生

solidworks
不過冇得喺屋企用
or
inventor

未試過但以前係學生都可能申請到，感覺佢好求其。

有冇諗過print d 特別嘢？

點解唔開tg

平起上黎一千銀都有

例如？
之前有巴打share過連發弓，幾正

仲冷兵器

控制嘅英文 + pew
自己參透下

lm 垃圾完蛋5

Tinkercad

Ender 3 + phrozen mini

用緊Flashforge Creator Pro

用緊Ender 3
係抵玩, 不過支那製

用緊 Prusa

solidworks買個student版好平，冇fusion 360咁lag機。

有冇人玩得起formlabs?

student 版how much？

但唔係要部電腦都唔差同+部printer先得咩?

$800/year

但係佢check唔check你係咪真student?

冇check過

想買部SLA嚟玩但係又冇位

大家買黎係印咩

新手，第一部揀左Phrozen sonic mini 4K
真心唔錯，平得黎質素好好
而且係台灣公司出，唔係大陸機，值得支持

SLA機麻唔麻煩?
上網睇人print完又要搞一輪先得, 部機又要定期處理吓

唔煩，只係要洗一洗件同照下太陽等佢再硬 d
但出黎效果比 PLA printer 好好多

留名學野
利申: 做緊R&D
公司用緊formlab form 3 + fusion 360

根

依家有清洗機，跟住程序做就得，好方便

輕推

印啲爆咗而又無得配返嘅parts

例如模型件

有冇人印過全透明件，而個quality又覺得可以接受

唔知sla機點
不過fdm無希望整到透明件

用resin印過一次，印出黎好透，乾左變磨沙feel，之後噴光油先變番半透明。如果要做到好透，始終要花啲時間打磨。不過唔知係咪隻隻料都係咁，張圖入便件係用0.03layers印，噴完光油影

算幾靚喎

FDM 應該做唔到全透明啦

其實有冇3D PRINTING公司?自己買PRINT 好似質數差D?

有，我搵過香港公司幫我print 配件

Onshape都唔差呀，Solidwork d人開發出黎嘅
網上browser就用得

整幾大舊? 大概要幾多錢?

用克黎計,$2/g

重量都要視乎print的密度

都唔平

唔平架，我print 80g野要百五蚊

你親自print 過就知道
時間、成功率、器材都係成本嚟

都係嘅
仲要應該唔係FDM機做出嚟

我見到呢樣
玩到印完，再浸resin，然後照燈，咁先最透最靚
不過磨又好浸又好，最大問題我諗係個tolerance
如果齋係外觀件，加工完少少偏差變形我諗唔大影響
但係如果再要fit其他嘢上去我諗會係問題

睇完佢浸resin嗰效果,搞到我又想試下

係好誇張
如果做到鏡頭鏡片咁即係個表面要好even

好過癮喎！！

唔用支那野？？？

？

輕輕一推

執到部老爺delta
要用web UI控制
但間公司收咗皮

咩webUI

硬係覺得印出黎d膠好易爛
所以我玩cnc同laser cut

Pla爛就唔易爛，但就Place

想受熱可用abs 做原料

有工場就有得玩啫
冇嘅話點玩呀？

用pc lo 好過abs

Tiko

要考慮受力同印刷方向㗎

每一層之間受唔到好多力

Onshape

想試

部閪機竟然無跟火牛
拆撚曬啲零件淨要個殼放絲算
可以放到3-4卷一公斤

唔太關電腦性能事

Cad 同切片有咩唔同

隻狼個傘形盾可行同實用性有幾高

CAD係其中一個整3D model嘅方法

不過3D printer好撚蠢, 唔識收到個3D model就咁印出嚟
淨係識收指令做簡易嘢 (e.g. 向前移幾多mm)

切片就係將個3D model轉做一堆指令比3D printer做嘢

係呀,死左幾多次

咁切片即係必要啦 係咪
早幾日買左部 ender v2
要自己識畫一個3D應該好遙遠

聽巴打咁講應該仲有其他方法
除CAD外
上外國網見好多stl download
其實都夠玩

切片係必要
不過我唔知邊個好啲 我自己就用緊cura

除咗CAD, 仲可以用多邊形造型
用CAD畫會比較容易整啲要指定呎吋嘅嘢, 不過畫形狀上唔靈活
多邊形就靈活好多, 甚至可以sculpting畫, 不過呎吋唔準, 啲件要砌唔埋
無話邊個好啲, 係睇你想畫咩

不過上網dl stl都夠玩

仲未print 第一件,
巴打print過d咩小工具
諗住print d hook 掛野, ipad notebook stand 之類,

print咗個sd card reader座, 知會整唔見

cal緊部幾年前既delta機 有冇巴打知點解Z摩打果邊啲波浪紋點搞 果個位成日炒

切片我有用過cura，我見有Ｄ煩
幾年前課金買左simplify 3d用到依加
btw,,佢官網有Ｄ教學點set切片config同Ｄ膠料特性參考下

通常都係檢查條帶鬆緊、順唔順
電壓等等硬件嘢先

三個摩打都要樣就換第二隻軟件切片睇睇

或單撈人哋現成gcode試

有冇機好介紹

Prusa Mk3

巴打mill咩料多

就咁睇z個面太貼床， 要tune床底啲

Delta gay不外乎拉返緊啲belt，最好就3條balance好

thx bro delta機真係好難tune

唔太清楚，不過就咁睇你個z字個priemater都直，你意思既波浪紋應該係指啲over extrude 既料。呢加睇落先tune床，唔好太貼先，再睇下咩情況

正 但貴到飛起

Simplify3d 用家

好好用

但最近cura都追上左，default profile唔差，又多新function

我覺得cura新入門黎講用起上黎會易D上手. 佢個UI夠直觀.
搵返個機型/材料profile, 拉個stl入去, 是但揀個quality preset, slice出gcode.
行下thingiverse, 一定有野岩print.

玩左幾日, 發現print個base太細既野好易失敗
小小浮左就可以收工
所以寫d細物件都要畫個方形base比佢
定我部機set得唔好個底盤

切片時可以叫佢加raft
之後容易搣走

或者響平台搽EVA （即漿糊筆）

試下先

如果玩模型既人 造件超方便

淘寶搵未來工場

如果一落果下已經甩
就要調levelling

但加raft 加厚左我本身件野點搞
頭先試左漿糊筆 好似幾有效

可以拆個raft出嚟

搣得走的
如果好脆有殘留就用𠝹刀批走

沖水最好，用cutting 會傷coating

巴打們多數print 乜
print 左幾多kg 料

Print 凌空爭凸出部分
支撐可唔可以set 少d
時間耐好多

睇你slicer setting
好似我用cura咁 佢可以獨立界開infill % 甚至界一啲area 走唔做supporting
改高infill speed又得
如果一定要做support 可以試下佢個experimental 既樹狀支撐
又或者改下件件既orientation
不過可能既話硬係由design 開始諗過啦

支撐密度可以小d

岩岩裝左cura
切片前點樣可以睇左支撐個預覽
淨係睇到打印個物件

硬件撚留名
之前自己用ramp 1.4 砌左部 hypercube + rasberry pi 4 octoprint
呢期買咗張 duet 2 wifi 砌新機